增59確診26源頭不明，鯉魚門邨鯉生樓累計6個案需強制檢測

衛生防護中心傳染病處首席醫生歐家榮表示，本港今日新增59宗確診個案，當中8宗個案由社區檢測中心發現，患者的年齡介乎7至91歲。本港至今累計8541宗個案。在確診個案中，6宗為輸入個案，其餘53宗為本地個案。另有約50多宗初步確診。

在本地個案中，當中26宗為源頭不明個案，當中1宗個案涉及鯉魚門邨鯉生樓中層單位。該大廈早前已有3單位出現個案，計及新增的該宗個案，目前累計有6宗個案，涉及4個單位，屬於不同樓層及不同座向。其中1個單位涉及一家三口，其他個案屬為源頭不明。中心已在本月12日向居民派發樣本樽，已於24日收回。政府今日會發出強制檢測令，要求居民在本月27日至31日期間接受強制檢測。若居民已在本月22日至26日進行檢測，則可獲豁免。